Hij hulp hijgde en hielden de lamp hoger.
"Esmeralda!"
schreeuwde hij heeft zijn stem dik en husky.
"Esmeralda, is dat --" "Ja, ja, ja!
Het I-Esmeralda!
Varley!
Varley!"
riep ze, haar armen om hem heen.
In de opwinding van de erkenning krijgen die ze leken te hebben nogal vergeten wat er rond hen gebeurt en Varley was volledig voorbij aan het feit dat de lamp was hem te openbaren aan zijn vijanden en een schitterend merk voor hen.
Eén van de Dog's oor mannen rode ronde, staarde, zwoer en gerezen zijn revolver en Varley zou hebben betaald de boete voor zijn fool-drinkvermogen en dan maar met een kreet van waarschuwing Esmeralda bukte en weggegrist de lamp van Varley's hand en stippellijn in het gezicht van zijn aanrander.
De volgende instant alles was donker, voor één van de Dog's oor mannen hadden stukgeslagen andere lantaarn met een bullet.
Hoofdstuk XXXV.
Als de kogel viel door de lamp, en het viel op de grond, het hele tafereel was gehuld in duisternis.
Varley bereikt voor Esmeralda, pleiten voor haar, maar voordat hij kon bereiken, zijn paard viel onder hem, en hij hoorde din haar roepende met een scherp geluid van alarm.
Hij worstelde met zijn voeten en riep voor een lichte; Taffy beantwoord de shout met een yell en plotseling het tafereel was illumined door een felle schittering.
Taffy had afgerukt zijn jas en in brand gestoken.
Als Taffy zwaaide de brandende jas boven zijn hoofd, Varley zag Simon over de vlakte.
Er was iets te liegen over het zadel voor hem en Varley zag dat het was Esmeralda.
Hij weggegrist een geweer liggend naast hem, en knielen, goed gericht op Simon's paard.
De bullet knal zoefde naast haar nek en Simon, met een schreeuw van spot, gegraven zijn sporen had verdiend in de dierlijke kant en scheurde.
